大家覺得lucid同tesla有無得鬥

硬件上好似lucid好啲
舊電好似仲勁過tesla
但係計埋軟件就唔知
同埋兩間嘅automation方向好似唔同

Lucid等於美國恆大，做一架車出嚟仲衰過NIO

只係計車唔敢講

但係tesla我唔覺佢係造車股。

tesla個股價包太多野啦
造車個part佔一半都唔知有無

點解咁講
睇佢啲公佈左個啲spec好似幾勁喎

無

丘吉耳個零月升五倍，贏晒

Lucid可唔可以掘隧道，上太空，甚至喺太空建立網路？可唔可以自動駕駛？

同一個老細，所有技術都可以互相轉換，你單單一個車廠點樣同佢鬥？

由spac開始計起點比
短期內一定爆升
係諗緊長遠有無得比

鬥車有得鬥 鬥utility無

全部都係佢嘅人

同ET7比較下就知佢垃圾 仲要貴幾倍 銷量唔高賺完部車之後無幾多持續收費
例如TESLA賣50萬部 可能有20萬之後會買自動駕駛
佢賣5萬部 就算有5萬人買佢後續軟件野都賺唔到幾多錢
最後變左一間純車企 用返車企既PE計佢價值就差唔多

點都好，最緊要要有貨交到車

Tesla根本就唔淨係汽車公司，根本冇得比
好啦，當鬥生產汽車呢間生意
我估冇人成本可以低過Tesla，乜都係自家發明自家生產

第一：未量產就吹咁大存疑，tesla model3既production hell搞到佢差啲破產，呢件事講出野樣就係原形車同真大規模量產係2個次元既難度，原形車吹到幾大都得，睇下幾多車廠既原形車真推出市面時大縮水就知

第二：佢ceo講頭2年既產量在每年7000至10000左右，太少太遲市值率比其他搶走曬

第三：品牌定位高階，價值貴，市場有限，tesla已經有高中同中低等級及已量產既車，未來有主攻低價市場既model 2，已準備投入量產既商用卡車semi，cybertruck同roadster，就算係會擴展產品線都係至少幾年後現有既車上在軌道後既事，太遲同太不明確

第四：tesla電動車品牌深入民心，品牌效應建立後就難除去

第五：核心技術差距極大，tesla已經有行業領先既頭段班既自動駕駛，造車、電池等核心技術，要追困難極大

第六：tesla擴展快速，建設線資金都足夠，新創難追，即使係有油王注資buff

第七：tesla已經從單電動車企業轉型，其能源業務係2020年有爆炸級既上升，未來預計會有比電動車更大既增長空間同速度，佢無得同tesla比

總結：人比人比死人，做間主攻高階電動車既美國品牌其實已經唔錯

順便想問下依家個殼都150憶 合併左之後會唔會直接過千憶美金市值?